## go 1.13 使用goproxy.cn访问github
```bash
go env -w GOPROXY=https://goproxy.cn,direct
```

## 较旧版本使用goproxy.cn

使用方法：

```bash 
export GOPROXY=https://goproxy.cn
```

或

```bash
export GO111MODULE=on
export GOPROXY=https://goproxy.cn
```

或直接写入：～/.bash_profile


## buffalo 安装和生成项目

install node and npm first:
```bash
sudo apt-get install node npm
```

```bash
wget https://github.com/gobuffalo/buffalo/releases/download/v0.15.5/buffalo_0.15.5_Linux_x86_64.tar.gz

## untar and put it under $PATH

buffalo new coke --db-type mysql
vi database.yaml
buffalo pop create # create db base
ADDR=0.0.0.0 buffalo dev
```

# 1. gofmt
代码提交之前一定要go fmt格式化。

# 2. 注释
在编码阶段同步写好变量、函数、包注释，注释可以通过godoc导出生成文档。

注释必须是完整的句子，以需要注释的内容作为开头，句点作为结尾。

程序中每一个被导出的（大写的）名字，都应该有一个文档注释。

## 2.1 包注释
每个程序包都应该有一个包注释，一个位于package子句之前的块注释或行注释。

包如果有多个go文件，只需要出现在一个go文件中即可。

```go
//Package regexp implements a simple library 
//for regular expressions.
package regexp 
```


## 2.2 可导出类型
第一条语句应该为一条概括语句，并且使用被声明的名字作为开头。

```go
// Compile parses a regular expression and returns, if successful, a Regexp
// object that can be used to match against text.
func Compile(str string) (regexp *Regexp, err error) {
```


# 3. 命名
使用短命名，长名字并不会自动使得事物更易读，文档注释会比格外长的名字更有用。

## 3.1 包名
包名应该为小写单词，不要使用下划线或者混合大小写。

## 3.2 接口名
单个函数的接口名以"er"作为后缀，如Reader,Writer

接口的实现则去掉“er”


```go

type Reader interface {
        Read(p []byte) (n int, err error)
}
```


两个函数的接口名综合两个函数名



```go
type WriteFlusher interface {
    Write([]byte) (int, error)
    Flush() error
}
```


三个以上函数的接口名，类似于结构体名


```go
type Car interface {
    Start([]byte) 
    Stop() error
    Recover()
}
```


## 3.3 混合大小写
## 3.4 采用驼峰式命名

MixedCaps 大写开头，可导出
mixedCaps 小写开头，不可导出
## 3.5 变量
全局变量：驼峰式，结合是否可导出确定首字母大小写
参数传递：驼峰式，小写字母开头
局部变量：下划线形式
# 4. 控制结构
## 4.1 if
if接受初始化语句，约定如下方式建立局部变量



```go
if err := file.Chmod(0664); err != nil {
    return err
}
```


## 4.2 for
采用短声明建立局部变量



```go
sum := 0
for i := 0; i < 10; i++ {
    sum += i
}
```


## 4.3 range
如果只需要第一项（key），就丢弃第二个：



```go
for key := range m {
    if key.expired() {
        delete(m, key)
    }
}
```


如果只需要第二项，则把第一项置为下划线



```go
sum := 0
for _, value := range array {
    sum += value
}
return
```


##4.4 尽早return
一旦有错误发生，马上返回



```go
f, err := os.Open(name)
if err != nil {
    return err
}
d, err := f.Stat()
if err != nil {
    f.Close()
    return err
}
codeUsing(f, d)

```
这样也有助于减小缩进。

# 5. 函数（必须）
## 5.1 函数采用命名的多值返回
## 5.2 传入变量和返回变量以小写字母开头
func nextInt(b []byte, pos int) (value, nextPos int) {
在godoc生成的文档中，带有返回值的函数声明更利于理解
# 6. 错误处理
## 6.1 error作为函数的值返回,必须对error进行处理
## 6.2 错误描述如果是英文必须为小写，不需要标点结尾
## 6.3 采用独立的错误流进行处理
不要采用这种方式



```go
    if err != nil {
        // error handling
    } else {
        // normal code
    }
```


而要采用下面的方式


```go

    if err != nil {
        // error handling
        return // or continue, etc.
    }
    // normal code
```


如果返回值需要初始化，则采用下面的方式



```go
x, err := f()
if err != nil {
    // error handling
    return
}
// use x
panic
```


尽量不要使用panic，除非你知道你在做什么
# 7. import
对import的包进行分组管理，而且标准库作为第一组


```go
package main

import (
    "fmt"
    "hash/adler32"
    "os"

    "appengine/user"
    "appengine/foo"

    "code.google.com/p/x/y"
    "github.com/foo/bar"
)
```


goimports实现了自动格式化

# 8. 缩写
采用全部大写或者全部小写来表示缩写单词
比如对于url这个单词，不要使用`UrlPony`而要使用`urlPony` 或者`URLPony`.  
# 9. 参数传递
对于少量数据，不要传递指针
对于大量数据的struct可以考虑使用指针
传入参数是map，slice，chan不要传递指针
因为map，slice，chan是引用类型，不需要传递指针的指针

接受者名统一采用单字母'p'而不是this，me或者self


```go

    type T struct{} 

    func (p *T)Get(){}
```


# 10. 类型
对于go初学者，接受者的类型如果不清楚，统一采用指针型

```
func (p *T)Get(){}
```
而不是
`func (p T)Get(){} `  
在某些情况下，出于性能的考虑，或者类型本来就是引用类型，有一些特例

如果接收者是map,slice或者chan，不要用指针传递


```go
//Map
package main

import (
    "fmt"
)

type mp map[string]string

func (m mp) Set(k, v string) {
    m[k] = v
}

func main() {
    m := make(mp)
    m.Set("k", "v")
    fmt.Println(m)
}
//Channel
package main

import (
    "fmt"
)

type ch chan interface{}

func (c ch) Push(i interface{}) {
    c <- i
}

func (c ch) Pop() interface{} {
    return <-c
}

func main() {
    c := make(ch, 1)
    c.Push("i")
    fmt.Println(c.Pop())
}


```

如果需要对slice进行修改，通过返回值的方式重新赋值


```go
//Slice
package main

import (
    "fmt"
)

type slice []byte

func main() {
    s := make(slice, 0)
    s = s.addOne(42)
    fmt.Println(s)
}

func (s slice) addOne(b byte) []byte {
    return append(s, b)
}
```


如果接收者是含有sync.Mutex或者类似同步字段的结构体，必须使用指针传递避免复制


```
package main

import (
    "sync"
)

type T struct {
    m sync.Mutex
}

func (t *T) lock() {
    t.m.Lock()
}

/*
Wrong !!!
func (t T) lock() {
    t.m.Lock()
}
*/

func main() {
    t := new(T)
    t.lock()
}

```


如果接收者是大的结构体或者数组，使用指针传递会更有效率。

```go
package main

import (
    "fmt"
)

type T struct {
    data [1024]byte
}

func (t *T) Get() byte {
    return t.data[0]
}

func main() {
    t := new(T)
    fmt.Println(t.Get())
}
```


